(NBA2.0)雲爺爺支持奧燒

Former Arsenal manager Arsene Wenger has defended Mesut Ozil after comments made by the Gunners midfielder condemning treatment of Uighur Muslims led to a stinging backlash in China.

"Mesut Ozil has the freedom of speech like everybody else and he uses his notoriety to express his opinions which are not necessarily shared by everybody, but he has the right to do that," Wenger told journalists in Doha on Wednesday.

"You are a human being, you have an opinion, and then when you play football you play football. You do your job first and you have to respect that."

Ozil, a German of Turkish origin, condemned China's crackdown on Muslim minorities in the western region of Xinjiang in a tweet last week.

In response, Chinese state broadcaster CCTV pulled its coverage of Arsenal's Premier League game against Manchester City last weekend.

Arsenal have distanced themselves from Ozil's comments, but Chinese state media warned that they would have "serious implications" for his club. On Tuesday, US Secretary of State Mike Pompeo denounced China's reaction over the matter.

"What is important is that Ozil has an individual responsibility. He does not carry the word of Arsenal Football Club, so what he says is about himself and not about Arsenal," added Wenger, who oversaw Ozil's arrival at the Emirates Stadium from Real Madrid in 2013.

However, the Frenchman added: "When you make a comment about your individual opinion, you accept the consequences of it."

Wenger, now 70, is in Qatar -- where this week's Club World Cup is taking place -- in his new role as FIFA's Chief of Global Football Development.

Wenger departed in May 2018 after 22 years in charge and continues to monitor events at his old club closely. (AFP)

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

1221！星火已經唔得了 大家唔好喺今個星期六日和你shop

1224！［行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

爺爺

Wenger IN

你地班不孝子唔值得擁有爺爺

雲加